﻿URL: http://www.sscq.com/pw/View.asp?id=486


              
                                <h>UME 来到重庆

                             <h>□文 风筝  摄 乐乐

                <h>UME是由香港著名电影导演吴思远开设的国际影城

                                   <h>吴思远
   <p>一位香港影坛的教父，他培养出了一位又一位现时当红巨星，成龙、周润发、周
               星弛　相信这些名字我们绝对不会陌生，他以《醉拳
   》这部十年不衰的不朽影片开创了香港喜剧功夫片的先河，他是首位进入大陆拍
   摄影片，进军大陆市场的先驱者，他是大陆香港台湾三地导演研讨会的发起人，
                      他是香港电影导演会永远荣誉会长　

   <p>正是这样一位香港电影界的元老元勋，在从事电影生产的同时，抱着对电影的无
                   限热爱与热情投资电影影院，在内地投资经
   营影城，目的不是赢利，为的是想让观众感受到一个电影导演最想要表达的东西
        ，让观众与电影导演的思想更加接近，让更多的观众更加热爱电影。

                      <p>UME的含义就是“终极电影感受”。
   它在北京和上海分别开设了华星国际和新天地两个影城，获得非常大的成功，在
   当地具有非常大的影响力。04年年底它悄然地来到重庆，带给重庆人民的不仅仅
   是五星级影院的豪华享受，更重要的是他打破了重庆影院只有一条院线的历史，
         从电影的各个方面渗入，让重庆电影市场开始一场春雨般的革命。

                                  <h>感受UME

                   <p>北城天街的观光电梯门揽了影城大厅的画
   卷。蓝色调子，令人充满遐想。大厅正中矗立着各种最新放映影片预告片或花絮
   片的竖柱，吊起了我们对每一部影片的胃口，真想饕餮一顿。票台位于正门底部
   ，开放式的票台，在售票小姐亲切而温柔的询问下，我们可以自由选择自己在影
   厅的座位。大厅的左面有一个明星签名墙，这里还有很多如成龙、古天乐等香港
   巨星的手印，你可以由此想像你心目中的明星，感觉他们对影城的厚望，感觉他
                            们对电影事业的执着。

   <p>购票后，顺着长达120米的长廊走入放映区。放映区总共有十个厅，排列有序，
   倘缫涣泻阑的列车。十个放映厅放映着适合不同观众味口的电影，艺术片、动
    髌、卡通片等，长廊内有许多服务员，他们说着亲切的欢哟剩笑容满面地迎
                         接着每一位走过身边的观众。

   <p>来到一号厅，正在放映的是老片《后天》，这是影院为向海啸募捐而特别播出的
   影片。一号厅有全重庆最大的16米宽的大屏幕，在这里，强烈的视觉冲击力、音
       响的细节震撼力将海啸的恐怖以及灾难所带来的痛苦表现得淋漓尽致。

   <p>随后，在UME的宣传部，负责人带我们参观了影城著名的电影头等舱VIP九、十号
   厅。“所谓‘可躺着看电影’的休闲方式就在这两个厅，这里的座椅可随意调节
   到你所想要的高度。两个贵宾厅都设有单独的休息厅、卫生间，都有专人服务。
   ”令我印象最深刻的是九号厅，华贵与舒适，我在这里的休息厅采访了著名的电
                          影人，也是全国UME的总经
   理陆遥先生。有意思的是，九号厅的休息厅里不仅有华丽的装饰、舒适的桌椅和
   背投电视，还有小小的厨柜，我想或许在观影前你可以为你的朋友或家人亲自煮
                    上一笨Х龋以表自己最诚挚的心意吧。

     <p>我们走过长廊，这里有各种电影海报，它们讲述了UME影城所藏有的电影经
   典。这里有成龙、张曼玉、林青霞的道具戏服，它们像电影博物馆般，彰显出UM
   E影城独特的魅力。我们留恋于电影后文化产品橱窗面前，这里有哈里波特的原
   版玩具，有关于电影的书籍，色彩鲜艳，琳琅满目，我们的童心被唤醒，对电影
   的热情被点燃，我们想珍藏电影、回味电影，体味电影世界带给我们生活的美好
                                     。

   <p>“像现在盗版这么猖獗，行内人士都知道做电影院是不赚钱的，吴思远和陆遥先
   生真的是抱着对电影无比热爱的心才投资这样豪华的影城的。”UME营运总监张
   兵这样感叹到。我们品味着这句话走出了影城，留在心中的是对吴思远先生等
   蝗旱缬叭硕缘缬笆乱抵醋啪神的敬佩。这些就是UME带给我们的终极电影感受，
   电影氛围的感受。感受UME，感动的是他尊重观众、尊重电影的每一个细节，感
   的是他的精神。你也可以来感受UME，或许你可以找到更多的品位、更多的感动
                                     。

                                    <h>陆遥
                              <p>中国UME影城总经
   理、总监制及出品人（代表作《甲方乙方》《新龙门客栈》）、香港嘉禾驻中国
   首席代表，从事过电影的制作、放映、发行，是中国资深的电影策划人和制作人
                                     。

                <p>陆遥作为一个资深的电影人，作为全国UME的总经
   理，繁忙于国际国内各大城市间，所幸的是我们去的时候他正好在重庆处理一些
   事务。据先前传闻，陆总在业内名气很大，但是不喜欢接受采访，本还以为他会
   是一个很冷傲自持、难于交流的人，结果，陆总给我的感觉却是亲切而谦和，话
   语轻柔而不失魄力。闲聊几句之余，陆总轻轻起身走到门边，他解释到，射灯比
   较刺眼，换成顶灯比较便于交流。这样的重视环境氛围的细节也许正好也体现出
   UME的一种精神，我们的交流就在九号厅里，在一种自在、随意的氛围中展开。

                                  <h>对话陆遥

             <p>为什么会选择重庆投资UME，对重庆的电影市场怎么看？

   <p>重庆是直辖市，人口多，潜在消费力很强，重庆有市场，但重庆影院部分设施陈
   旧，高端市场没有人做，区分不出高中低，UME定位做高档，我们正好用所长补
                    短，选择重庆中高端市场，形成错位经
   营，因为对于一个城市成熟的市场来说，金字塔模式是不可没有的。这也是时代
   进步的过程。但是重庆的市场需要培育，目前一部电影的首轮票房只有2000万，
       我们的理想应该是8000万，实现比较困难，但是我们会尽最大的努力。

  <p>2000万到8000万的差距是挺大的，培育一个市场也需要一个漫长的过程，你们会
                             做怎么样的努力呢？

   <p>重庆的电影市场大部份都是二线市场，要做一线很难。因为发行公司不看好我们
   的一线市场，所以不给我们首映。没有了同步发行，观众的期待感少了很多，所
   以电影市场也会萎缩。我们会努力争取到电影的一线市场，越是不给，我们越要
   争取，让发行公司不能小看我们的存在。就拿最近的《咖啡猫》来说，虽然我们
   提前上映引起了万和院线的不满，但是我们的票房成绩让发行公司感到惊喜，相
                     信我们以后会有越来越多的首轮电影。
      在美国，电影的后产品利润占整个电影利润的一半，我们会做好我们的原
   版电影后产品。我们会利用资源优势做更多有特色的活动，譬如这次《咖啡猫》
                                    的画
   猫活动等。以后还计划会每周选出一天播放一部有争议的艺术片来培养重庆的电
               影氛围。我们要让十年不进影院的人也走进电影院。

    <p>在重庆，电影市场上过去一直以来都是万和一条院线，现在你们的加入，已经
               形成了二条院线竞争的局面，怎么样面对这种竞争？

   <p>面对竞争，避免竞争。我们有自己的很多优势，但和万和的市场定位不同，我们
            做的是中高端市场，而万和做的是中低端市场。我们处于江
   北，吸引的是富人区的观众，和万和的主力市场差别很大，但希望能和万和联手
   ，一起把重庆的电影市场这块蛋糕做大，尽力多争取一线市场，不然重庆电影市
                        场永远会慢三拍，永远会落后。

   <p>UME是超五星级的豪华影院，它的消费会不会与重庆人在电影娱乐方面的消费能
                               Σ幌嗥ヅ淠兀

  <p> 重庆不是没有消费能力的问题，看一场电影可能远没有洗一次脚或打一次牌消费
              得多，关键是娱乐氛围的引导。或许重庆有许多人曾经
   有这样的消费需求，但是过去影院区分不出高中低档，所以形成了这方面的娱乐
   空白。在我们影院，普通厅的票价也就40元，每周二还有七折，半价的优惠，相
     信这些普通观众都是能够承受的，相信我们也会被越来越多的观众所接受。

   <p>UME的设备全是进口的，但有的人也对UME的音响环境提出了不满，请问您怎么看
                               待这个问题呢？

      <p>我们的音响设备是JBL喇叭，世界顶级的。电影有灾难片、爱情片、动画
   片等等，根据影片的不同，我们的音响制式调节也不同，但我们通常都是用每部
   影片所要求的统一制式。感受是很个人化的东西，就拿《咖啡猫》来说，这是一
                                   部动画
   片，我们把制式调高，可能很多小孩会更喜欢，但许多大人就会觉得太吵。但我
                 们会根据影片的需要，基本上运用各种电影所原
            有要求的制式，尽量照顾大多数人的感受。我们的音响已经
                       完全满足了电影本身所要的表达。

   <p>电影的制片、放映、发行，电影市场的这三个环节你都亲历过，能谈谈您对中国
                             电影市场的看法吗？

   <p>中国电影市场目前是九亿的票房，电影的发展形式很好，影院的发展也很好，影
   院的数量和质量都在增加，但是观众的数量却在减少。因为中国电影的最大问题
                    就是盗版问题。我们中国的影院89年曾经
             辉煌过，但目前百分之九十九的观众流失。遭到重创的原
   因，就在于盗版。政府治理盗版应该加大力度，不然影院乃至电影行业的发展很
                              艰难。我们影院经
         营有成本，利润的一部分还要给片方一半，做盗版应该属于无本经
   营，盗版的碟片需要多少钱？我们一定竞争不过，但是我们绝对不能向恶势力低
              头，这个是栽蛭侍猓否则中国的电影就无从发展了。

             <p>是您先导了冯式贺岁电影，您对现在的贺岁电影怎么看？

   <p>在香港或国外不存在贺岁档，他们有很多档期，寒假档、暑假档，3月份还有奥
                箍ǚ庞车担中国贺岁档电影其实是以前的计划经
            济模式发展过来的，《甲方乙方》当初找到冯小刚时他已经
   拍了《永失我爱》、《北京人在纽约》，我们看好他是一个平民化的导演。现在
   冯式贺岁电影取得很大的成功，中国贺岁电影成为千军万马进军的肥沃土地，观
              众对贺岁档的期待也很高，所以要求导演要做得更好。                   
